---
title: >-
    فصل ۱۸۱
---
# فصل ۱۸۱

<div class="n" id="bn1"><p>کمال عاشقی در عشق آن بود که هستی مر معشوق را مسلم دارد و زحمت هستی خود از راه عشق بر دارد و می‌گوید:</p></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>لطفی بکن از راه وجودم بردار</p></div>
<div class="m2"><p>تا زحمت تو ز راه من کم گردد</p></div></div>